葉劉淑儀: 蒙面法暴露青少年被蒙蔽 原因是部份議員、學者過份吹奉人權自由

蒙面法暴露青少年被蒙蔽（一）

蒙面法在10月5日凌晨生效後的長週末觸發更大規模暴力，無論是公共設施還是私人商店和酒樓都被惡意破壞，甚至有藝人因與暴徒意見不合而被毆傷，令不少愛護香港的市民感到震驚。

有意見批評蒙面法出現反效果，不過其實情況是在政府的預計之內，原因有二。首先，政府深知要解決當前的困局，達到「止暴制亂」的效果，不能單靠蒙面法。此外，政府知道任何新法例在實施後，市民都需要時間適應和接受，所以在初期執法並不容易。例如政府在2007年將禁煙區範圍擴大至所有食肆處所的室內地方、室內工作間，公眾場所內的室內地方及部份戶外地方。不少飲食界當時對法例十分不滿，認為會嚴重打擊他們的生計。有吸煙人士基至在法例實施後入稟控告時任特首曾蔭權及立法會對禁煙法投贊成票的議員，認為禁煙法違反基本人權。時至今日，有不小餐廳都設有露天用餐(Al Fresco Dining)，令吸煙人士可在戶外用餐，以適應禁煙法。事實上在禁煙法實施後，檢控數字甚低，2007年只有約3000多宗。由此可見，條例實際上只是為保障公共衛生，對在酒樓食肆吸煙人士起阻嚇作用。

在《禁蒙面法》實施後首3日學生佔被捕者比例達55%，未滿16歲的被捕比例亦由運動首百日約3%增至約一成，可見青少年不懂遵重法紀，以違法方式表達意見的情況嚴重。我認為這與回歸後社會上有學者、議員、意見領袖等一分面過份鼓吹人權自由是香港的核心價值，另一方面卻忘記提醒市民遵重法紀的重要性有關，令不少青少年以為可以藉參與違法示威表達意見，最後賠上前途，令人心痛。

蒙面法暴露青少年被蒙蔽（一）(撰文: 葉劉淑儀，原文刊載於明報)

Source: 葉劉淑儀facebook

佢真係好撚煩

Twitter係每日必做的任務
禁兩個制都懶
快啲同我retweet哂去！

今日國際新聞關香港或者抵制中國事的有：
Dior (向中國道歉，承認台灣係中國）

Blizzard(共雪禁左美國大學隊賽半年，原因係美國大學隊支持Free Hong Kong)

Dreamwork（動畫畫九段線，畫出大部分的南海係屬於中國，菲律賓嚴重抗議，荷蘭海牙仲裁已經響2016裁定九段線違反聯合國國際公約，所以Dreamwork 奶共奶到洗緊細路腦！）

nba (Lebron James 鬧Morey咩都唔知就亂tweet，大家可以提出任何人都唔應該響普世價值上助紂為虐、自我審查！）

如果你響twitter大海中唔知retweet咩好
twitter 組整左個bot

你入 /task2
就可以搵到以上的新聞

Retweet 加 cm ！

記得每日做！

另外

你入 /task1

就可以見到人權法新聞同議員的tweet

記得多謝埋人啦

自推 1/10

自推2/10

成日出黎刷存在感

冇得拎綠卡嬲嬲豬

咁就唔好去美帝啦

選擇性執法係專重法紀

人權同自由係與生俱來，呀準特首你有冇腦？
一打唔駛找

自推 3/10

葉劉譴責國際人權宣言

小心出街啦八婆

得啦得啦 制栽有你晒份啦

法紀？ 咁你解散咗警隊未？

自推 4/10

你鐘意做狗就話人權自由係錯

She is missing Solomon

推

［第九期牆紙］四色分類，你我做到

TG CHANNEL :
歡迎投稿 :

Soloman

所以唔怪得知畀所羅門點名要入製裁list

尊重法紀無問題
問題係政府如何組成和法例在什樣立法機關定立...
否則講乜都無用